2013-05-02

去年のTCO Round1と似てそう
ビームサーチ作ってみる→なんか弱い、55くらいしか出てない
単なるDFSの方がいいんじゃないかなあ→それなりに出た

探す量を制限してやらないと全然探索が進まなくて改善しないので調整する
今のところてきとーに各DFS呼び出しごとに子の数をランダムで決めてるだけ、ちゃんと詰める必要あり

Submit 1 → 73.22 暫定2位

同じ盤面を複数回訪れないことの検出→Zorbish Hashingしてみた、0.5くらい良くなった

これをベースに探索順序をうまく決めてやる方向なのかなあ

と思っていたら84.58とか出てる
まあ0.9超も出るしうまい順序見つけたときかなりスコアがジャンプするので十分そのくらいまで実現可能なんだろう

残りMirror個数が少なくなったときは全探索する→0.5くらい良くなったがこんなことしてても仕方ない

途中までDFSして良さそうなのを列挙しといてそいつらに対してビームサーチ？

時間2倍にしてみた→平均0.7くらい違う

rayでmirrorが壊されたことによって影響を受けるrayのみを再計算する？

submit 2 → 73.90

ビジュアライザを見てみる→これ終盤が問題だね、序盤たくさん消してもバラバラに残るとちょぼちょぼ潰さないといけないのがつらい


2013-05-03

mirrorが残っている列数を少なくする要素を評価関数に加えてみた
単純に実装すると0.5くらいは上がったけどこれでは全然

再帰するときにたまに2つ子を選んでいたのを常に1つにするようにした+ちょっと高速化で5くらい上がったけどまだまだ


数手ランダム→1手全探索　でビームサーチ組んでみる
ひとまず速度は無視で数十秒かかる実装で
たいして良くならない、数手ランダムに選ぶのは結局1が最適になってしまった


各列の残りmirror個数が偶数になっていた方が良い？　→　評価に入れたが良くはならない

各mirrorが反射させる方角の両方に他のmirrorがあるものが多い方が良い？　→　効果なし

2連続で同じ位置にcastするのが良さそう（評価の時だけ2連続で打って適用するのは1つめだけ） → 効果無し


2013-05-04

小さいNで試してみる
Nが奇数だったらどう頑張ってもN回未満では完了しないのだな。列ごとの残りmirror個数の偶奇性を考えるとわかる

ビームサーチ組み直したら80くらい出た。あれれ？
未調整なのでTLEするのがあるけど

ハッシュ値で重複盤面の除去をしたら90超えた。あれれ？

取っておく盤面の数を増やせばそれだけスコアも上がるので高速化
2倍くらいにしかならなかった
あとは時間が余ってたら繰り返すとかも入れとく

submit 3 → 97.27

手元では95くらいだったけれどサーバーが思ってたよりちょっと速かったみたい
ローカル2秒でやってたのを3秒に


2013-05-05

盤面を番兵使って(N+2)*(N+2)で持ってたのをN*Nに戻してみる→遅くなった…

細かい最適化をちょこちょこ

Psyhoが上に来た、現在3位
こっちも現時点のを提出しとこう

submit 4 → 98.74

最終的には、10位ライン：99点　通過ライン：104点　くらいかなあ

細かい調整くらいしかできることがない…　ひとまず寝る前に提出

submit 5 → 99.22

1位は103.22。現状でもパラメタもっと調整して5倍速くらいにしたらそのくらいにはなりそうな気もするが…

こんな時期から細かい調整やってるのはダメパターンなのでもっと広く考えよう



2013-05-06

各セルに隣のセルまでの距離を持たせて空白セルをスキップできるようにした
fieldの上位ビットを使って余計なメモリは使わない
→2割くらい速くなってる。やった

高速化とパラメタいじるくらいしかないなあ
これ以上評価関数に何か加えようとすると速度に大きな影響出ちゃうし

submit 6 → 100.70


2013-05-07

パラメタいじる→たいして変わらん

残す数をもっと増やす→0.4くらい増えた？

時間を4倍にして残す数を倍にしてみる→3点増えたけど1位には届かない









